%Event håndtering rapport

%Hentet fra ../software/design/overordnet_events

Fra starten har det været ønsket at mindske forsinkelsen mellem events på \psoc{}en og opdateringer på den grafiske brugergrænseflade.
Det er ikke kritisk for systemet at opdateringer sker hurtigt men det giver en bedre brugeroplevelse.
For at kunne gøre dette er hele systemet designet efter at modtage og håndtere events.

I programmet på \devkit{} gøres dette med Qts events samt et selvskrevet modul som er baseret på Pub/Sub  \citep{wiki:2014:pubsub} og observer \citep{wiki:2014:observer} mønstret.

%Hentet fra ../software/event_management
\clearpage
Pub/Sub mønstret betyder at afsender ikke sender beskeder direkte til modtager, men sender beskeder "ud i det blå".
Modtageren registrerer at den ønsker beskeder under et eller flere specifikke IDer.
Event håndteringen er tilpasset fra \citet{kfriddile:2011:Online} med mange tilretninger.

Designet består af to komponenter.
En \textclass{Subscriber} klasse som bruges til at modtage events og en \textclass{Publisher} klasse som bruges til at sende events.

\subsubsection{Subscriber}
Subscriberen bruges til at subscribe til events den ønsker at modtage.
Tre informationer indgår i en subscription.

\begin{tabular}{ p{2cm}@{ \textbf{:} } p{0.8\textwidth} }
	\textbf{ID} & Besked ID er opbygget i en træstruktur.
		"/" betyder alle beskeder, "/psoc" betyder alle beskeder omhandlende \psoc{}en og "/psoc/servicemode" alle beskeder omhandlende \psoc{} servicemode.
		Et eksempel på ID strukturen kan ses på \autoref{fig:graphnodetree}.
		Valgfri standard er "/" (matcher alle beskeder). \\
	\textbf{Type} & Besked type.
		Det kan være alle objekter som nedarver fra den generelle type \textclass{mediator::Message}. \\
	\textbf{Callback funktion} & En funktion/metode som tager et ID og en besked som inputparametre. \\
\end{tabular}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{tikzpicture}
		\node (is-root) {0 (root)}
			[sibling distance=4cm]
			child { node {psoc}
				[sibling distance=25mm]
				child {node {servicemode}}
				child {node {canisteramount}}
			}
			child { node {order}
				[sibling distance=1cm]
				child {node {start}}
				child {node {done}}
			};
	\end{tikzpicture}
	\caption{ID - Struktur}
	\label{fig:graphnodetree}
\end{figure}

Når der laves en \textclass{Subscription} fås et handle som skal gemmes for at modtage events.
Slettes denne \textclass{Subscription} modtages der ikke længere events.

\subsubsection{Publisher}
Publisheren bruges til at sende et event til de Callback funktioner som matcher type og ID.

For at afsende et event kaldes funktionen Publish som minimum kræver et ID eller en besked.
Sendes en besked uden ID er det kun modtagere med IDet "/" som modtager beskeden.
Sendes en besked derimod kun med ID vil beskedtypen "Signal" automatisk vælges.
Det vil dog ofte være både ID og type der bruges til at sende en besked.

%Hentet fra ../software/implementation/event_fromkernel

Et eksempel på beskedhåndteringen er vist på \autoref{fig:servicemode-sd} hvor et servicemodesignal modtages og sendes videre til GUIen.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{sequencediagram}
  
    \newthread[blue]{pe}{\psoc{} Reader}
    \newinst[0.5]{mh}{Message Handler}
    \newinst[2.5]{sm}{DaemonServiceMode}
    \newthread[red]{gui}{Qt GUI}
  
    
  

    \begin{call}{pe}{Publish(...)}{mh}{}
    	\begin{call}{mh}{/psoc/servicemode/changed}{sm}{}
   	    	\begin{call}{sm}{/servicemode/[enabled,disabled]}{gui}{}
   	    		\begin{callself}{gui}{QT::IM(...)}{}
   	    	   	\end{callself}
   	    	\end{call}
	    \end{call}
    \end{call}
  \end{sequencediagram}
  \caption{Softwaresekvens - Servicemode changed}
  \label{fig:servicemode-sd}
\end{figure}